劉達邦：剛過去周末餐飲業情況好轉 料假日零售暢旺

2019-12-23 HKT 09:32
香港中小型企業聯合會榮譽主席劉達邦認為，政府推出多輪紓困措施有「少少幫助」，又指近兩星期混亂情況減少，剛過去的周末餐飲業情況好轉，由於聖誕節臨近，估計零售方面未來數天會暢旺。
劉達邦在本台節目《千禧年代》說，仍要視乎未來1個月會否再出現混亂，否則業界一定遇到結業潮，但亦要視乎經營者的財政背景，縱使借錢予有關企業，若生意不多，反而會導致他們債台高築。
飲食界立法會議員張宇人在同一節目表示，踏入12月餐飲業的情況較前兩個月為佳，但這個月情況較去年同期仍有所下跌。他說，到餐廳用膳的人數及平均消費都減少，又指昨日冬至，感覺菜單價格較以往便宜，估計飲食界整體生意減少3成。
張宇人又說，目前農曆新年的餐廳訂枱情況慘淡，相信節日後會有餐廳倒閉。

仆街啦香港人，有ｄ骨氣得唔得

唔使驚
聖誕嗰兩日
你哋就知死

大家識做la